##Проект "Лабиринт"
Постройте и визуализируйте трехмерную модель лабиринта.

###Задание 1
<ol>
<li>
Постройте и визуализируйте трехмерный лабиринт: пол, потолок и стены.
</li>
<li>
Структуру лабиринта можно генерировать полностью программно, либо читать из внешнего файла.
<li>
Задайте 2 вершинных атрибута: координаты вершины и нормаль к поверхности в вершине.
</li>
<li>
В шейдере вычислите цвет вершины на основе нормали по простой формуле color = normal * 0.5 + 0.5.
</li>
<li>
Поддержите 2 режима управления виртуальной камерой:
</li>
<li>
Обзор лабриринта снаружи (можно использовать код из примеров)
</li>
<li>
Управление камерой от первого лица для перемещения по полу лабиринта
</li>
<li>
(По желанию) Сделайте несколько этажей и переходы между ними (лестницы).
</ol>

###Задание 2

<ol>

<li>
Добавьте 2 источника света - фонарик на голове (spot light) и точечный источник света над лабиринтом (для отладки). Переключение между источниками - по кнопке.
</li>

<li>
Текстурируйте лабиринт типовыми текстурами: пол - плиткой, стены - кирпичи, плакаты - несколько вариантов.
</li>

<li>
Реализуйте эффект Normal Mapping, когда нормали берутся из карт нормалей. Карты нормалей и текстуры должны быть согласованы между собой.
</li>

<li>
(По желанию) Сделать анимацию одной из текстур - типа телевизор на стене лабиринта. Для этого нужно взять серию картинок (например, из gif-файла), поместить их в текстурный массив (Texture Array) и в цикле переключаться между ними в шейдере.
</li>

</ol>

###Задание 3

####Вариант: Портал
<ol>

<li>Реализуйте идею из игры <<Портал>> с помощью рендеринга в текстуру. Пользователь должен иметь возможность создавать в стенах лабиринта порталы, соединяющие разные части лабиринта. Для простоты можно сделать портал прямоугольным.
Добавьте в углу экрана <<Миникарту>> с видом сверху на лабиринт. На миникарте должны быть отмечены положения пользователя и порталов.
(По желанию) Попробуйте реализовать порталы без использования рендеринга в текстуру.
Вариант: Тени
</li>

<li>Реализуйте на стенах лабиринта тени от точечного источника света путем рендеринга в кубическую текстуру. Накидайте вокруг источника света несколько мелких объектов (кубы, сферы и т.д.), которые будут отбрасывать тени.
</li>

</ol>